諾特定律可以用來證明能量守恆定律嗎？

諾特定律，係基於人對物理世界的觀察而歸納出黎

即係，諾特定律唔能夠被證明，只係人不斷咁試都未見有不遵守的情況，所以未能反證佢

佢同能量守恆定律都係出於“基於觀察並且歸納而出”，而不能夠被證明，所以，就算你你用諾特定理去“鞏固”能量守恆定律，能量守恆定律始終逃不出有“基於觀察並且歸納而出”的不可被證明的性質

諾特定律“基於觀察並且歸納而出”，咁你又可以揾其他“基於觀察並且歸納而出”的定律去“鞏固”佢，但仍然逃不出有“基於觀察並且歸納而出”的不可被證明的性質

如此loop下去....... 直到你揾到一樣可被證明的定律，咁就會一層一層咁證明上去，最後能量守恆就會可被證明

但會直到有咁的定律嗎？

凡人對物理世界的認知，都是出於觀察，而人的觀察不可能全面而且有誤差

但是邏輯世界不然，它不基於人對世界的觀察， 而邏輯世界包含左數學（即邏輯學之中，關於數量的範疇）

咁諾特定律的確係有好多運算同推理，但你可以尋根問底，睇晒佢所有的，全部的基礎，咁就知道是不是“基於觀察並且歸納而出”

我的確不是物理學專家，我認我好容易有錯
我希望，我遲下認認真真咁睇晒諾特定律所有的，全部的基礎，再返來講一講

亦歡迎你反證我， 其實，被反證，都係一個得着

補充

“證明”呢樣野，有不同的層面， 例如有人話"A先生成日偷公司d厠紙"，咁你咪揾日等佢放工時突擊檢查佢個袋，咁你又真係見到有幾舊公司厠紙，你可以話證明到“A先生成日偷公司d厠紙”， 呢個係“證明”的其中一個層面， 當然亦有數學層面的“證明”， 也有物理學層面的"證明"

而我上面樓層所講果一大堆有關“證明”，“證明”個詞語是用數學層面的“證明”的意思，顯然用在物理學上是不適合，但是，我的用意係想講：“物理學的定律的“證明”，是不於數學的“證明”，即係兩者之間，是不可同樣的看待”

即係物理定律全部可以被證明， 但絕不可以將此"證明"理解為數學或邏輯學層面上"證明"的意思

有人話： 上連登勿認真

咁快又俾人負皮左

第二個負皮

應該話Noether's theorem本身係數學工具，需要證明嘅唔係theorem本身，而係你用得啱唔啱。例如你個Lagrangian啱唔啱，你點interpret個norther's current

修改

而我上面樓層所講果一大堆有關“證明”，“證明”個詞語是用數學層面的“證明”的意思，顯然用在物理學上是不適合，但是，我的用意係想講：“物理學的定律的“證明”，是不同於數學的“證明”，即係兩者之間，是不可同樣的看待”

其實突擊檢查佢個袋有幾舊廁紙
都唔代表佢成日偷...

推理可以分為三種：歸納推理、溯因推理、演繹推理。前兩者結論未必100%正確，後者必然正確。
的確，演繹推理嘅前提同推理過程正確嘅話，結論係必然正確，但係演繹推理係必須有正確前題先有正確結論嘅，亦即係話世界上第一個推理必然唔係演繹推理。相反歸納推理同溯因推理兩者都唔係一定正確，但係佢哋必然需要係演繹推理嘅最初前提。
歐基里得《幾何原本》用演繹推理開創一整套平面幾何學，但即使係咁一開始歐幾里得都要以歸納推理，得出五條無法以演繹推理證實嘅公設。即：
1.能從任一點畫一條直線到另外任一點上去。
2.能在一條直線上造出一條連續的有限長線段。
3.能以圓心和半徑來描述一個圓。
4.每個直角都會相互等值。
5.（平行公設）若一條直線與兩條直線相交，在某一側的內角和小於兩個直角，那麼這兩條直線在各自不斷地延伸後，會在內角和小於兩直角的一側相交。
當然你可以否定當中某啲公設係真確，例如第五公設可以拋棄，引伸出非歐幾里得幾何。但如果你話《幾何原本》嘅所有歸納推理因為無辦法絕對證明係正確，所以唔係有效嘅推理，即係話你由根本上否定歐基里得幾何，甚至係成個幾何學。
唔只係幾何學，只容許演繹推理作為邏輯而拒絕其他兩種，係會連一個推論都做唔到，令到邏輯失去意義。你會冇辦法證明世界上任何一樣嘢，陷入一種否定一切嘅愚昧當中，就好似明明自己睇到嘢，都要話「眼見未為真」，瞇埋雙眼行路，最後仆街一樣。

長文需時睇

有個版本好似都好正

諾特定理歸納咗每一種對稱性一定會有一個對應嘅宇守恆量，但唔代表佢證明咗能量守恆，佢只係指出時間平移對稱性一定會有一個守恆量。真正證明能量守恆定律係由Lagrangian推導出嚟，但Lagrangian係要靠Hamilton Principle揾出嚟，所以能量守恆嘅根基應該係嚟自後者，而呢條類似Axiom ，冇得證明，只係佢能夠完美描述物理好多模。換句話，Hamilton Principle冇錯嘅話能量一定守恆，但如果佢有錯，基本上絕大部份嘅物理學模型都可以收皮先。講到尾都係得個信字，物理唔同數學，冇真理，只要實驗符合結果我哋就相住先。

Thank you!

呢個版本都ok

暫時最好版本

而家正負評： 3比22

On9 仔9up 學人講物理，數學證明。
大學數學，物理撚入笑笑吓你。